一個國家 一個意外 每年都會發文 JAL123

JAPAN AIRLINES (JAL)副社長の藤田です。今年も8月12日を迎えます。この暑い夏の日は、1985年のその日からJALグループ全社員が決して忘れてはならない日となりました。あの日、夜間の勤務前に夕食を済ませてデスクに戻ると社内は騒然としていました。鳴りやまぬ電話やテレックス、テレビの報道、普段の事務所とまったく違う場にいるような気がしました。その後、群馬県藤岡市の市民体育館にてお手伝いをさせていただくことになりました。体育館にぎっしりと並べられたお柩を目の当たりにし、取り返しのつかないことを起こしてしまったのだとそれまで経験したことのない自責の念に苛まれながら、駆けつけられたご親族の皆さまと一緒にまだ見つかっていないご家族を捜させていただきました。あれから33年が過ぎました。御巣鷹の尾根には毎年仲間とともに慰霊登山をさせていただいております。地元の皆さまが丹精に育てられたマリーゴールドの花が咲き乱れる麓の慰霊の園、御巣鷹の尾根に建つ昇魂の碑、そして尾根に立てられた銘標、登山の度に、520名の方々の魂が一年間の自分自身に問いかけてくるような気がしています。「あの日の思いを決して忘れていないか？二度と悲劇を繰り返さない覚悟で仕事をしているのか？」と、毎年反省と自戒の思いで登山をしております。銘標の前で手を合わせておられるご遺族のお子さまやお孫さま方にお会いする度に思います。「ご遺族の方々にとっては、世代が変わっても深い悲しみは癒えることなく続いていく、そして亡くなられた方々がご遺族の言葉を通じて私たちに悲しみを伝えていらっしゃるのだ」と。同時に「JALグループの社員も世代が変わり若い世代になってもご遺族の深い悲しみに心から寄り添い、同じ気持ちを持ち続けなければならない」という思いを新たにしています。JALグループが今後も安全を確かなものにして二度と悲惨な事故を起こさないために、全社員が毎日毎日安全に集中して仕事に取り組まなければなりません。空港や、整備、客室、運航、貨物、安全に直接関わる部門は当然のことながら、私が携わってきた営業の仕事でもそれは同じです。計算でミスをする、書類の誤字脱字、請求書の処理遅れ、直接安全に関わらない仕事であっても、こうした一つひとつの小さなミスがやがて組織の安全意識を緩めてしまう可能性があるのです。だからこそ、JALグループで働く全員が、どのような場合でも、集中し、安全に思いを込めることこそが安全の層を厚くすることに他ならないのです。そのために私は伝え続けていかなければいけないと強く感じています。安全啓発センターで、慰霊登山で、社内で事故の教訓を伝える会で、いや毎日の仕事の中で繰り返し繰り返し語り続けること、そして世代を超えてこのような悲惨な事故を二度と起こさないという決意を社員の潜在意識に透徹するまで語り伝えることが、亡くなられた520名の御霊とそのご遺族、大きなお怪我をされた4名の方、ご関係の皆さまに対する私の責務だと思い、これからも日々の仕事に取り組んでまいります。

同一國家。

JR WEST 網站

5年前上去查資料入到去第一版大大隻字寫住，去到今日上去睇都仲係到
「福知山線列車事故決して忘れません」
件事都超過10年了...
試下如果係將來沙中綫出咗事，咩道歉/聲明字句（暫時當佢會道歉先啦）會唔會放係網頁任何位置超過一星期

最多頭幾日變黑白囉